《**快樂有go正**》，英文名***Happy Go Go
Go***，是[大東影藝製作](../Page/大東影藝.md "wikilink")\[1\]、[中華電視公司監製的](../Page/中華電視公司.md "wikilink")[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[綜藝節目](../Page/綜藝節目.md "wikilink")。於2007年1月13日至2008年12月20日的[台灣時間每星期六](../Page/台灣時間.md "wikilink")20時整至22時整於華視主頻道播出，共播出100集。該節目的特點，是以詼諧的方式傳達[法律](../Page/法律.md "wikilink")[知識](../Page/知識.md "wikilink")，讓[觀眾在歡笑聲中輕鬆學法律](../Page/觀眾.md "wikilink")。

該節目製作人為[彭達](../Page/彭達.md "wikilink")、[高滋謙](../Page/高滋謙.md "wikilink")（[高欣平](../Page/高欣平.md "wikilink")），主要[主持人為](../Page/主持人.md "wikilink")[謝震武](../Page/謝震武.md "wikilink")，助理主持人有[劉真](../Page/劉真.md "wikilink")、[楊千霈](../Page/楊千霈.md "wikilink")、[Gino](../Page/蔡尚甫.md "wikilink")、[JR等](../Page/簡孝儒.md "wikilink")。常見的來賓有[白雲](../Page/白雲_\(台灣藝人\).md "wikilink")、[張克帆](../Page/張克帆.md "wikilink")、[NONO](../Page/陳宣裕.md "wikilink")、[王彩樺](../Page/王彩樺.md "wikilink")、[阿Ben](../Page/BEN.md "wikilink")、[小鬼](../Page/小鬼.md "wikilink")……等藝人。

2008年7月9日，該節目被[廣電基金選入](../Page/廣電基金.md "wikilink")「2008年第二季優良電視節目」綜藝類。\[2\]

## 單元

2007年時，只有〈事實勝於雄辯〉單元。2008年時，則有〈各說各話〉與〈事實勝於雄辯〉等兩個單元，先進行一定量的〈各說各話〉之後，接著就是進行一定量的〈事實勝於雄辯〉；最後，就正式結束該集節目。

2008年6月21日起，新增單元〈全民來投案　可以不可以〉，是每集邀請四位來賓參賽的遊戲。

  - 各說各話
    〈各說各話〉是仿自《[綜藝萬花筒](../Page/綜藝萬花筒.md "wikilink")》的〈各說各話〉單元，主要有三到四位演員，分別以「搞笑」的方式合演一齣短劇，演述一個法律問題的情境，再說出各自代表的答案。來賓從這些演員的說詞中，選出一個答案。謝震武會先詳細講解，然後公佈答案。謝震武公佈答案後，來賓無論答對或答錯，均不會有處罰與獎勵。
    例如：「是否可以從國外帶回[著作權產品](../Page/著作權.md "wikilink")？」答案是「可以帶，但只能帶一份。」其他選項有「不限制數量」、「限制五份」或「不可以帶」等答案。

<!-- end list -->

  - 事實勝於雄辯
    〈事實勝於雄辯〉是先由演員合演一齣短劇，也是以「搞笑」的方式演出。演到一定的程度後，其中一個演員要大聲複誦該齣短劇的最後一句台詞，然後由主持群中任意一人（謝震武除外）喊「定格」，並請來賓猜該句台詞的訴求是否合法，或是該句台詞的論點在法律上是否能成立。攝影棚正中央有「事實」與「雄辯」等兩個矮圓柱，所有來賓各自在時限內選定自己要站在「事實」還是「雄辯」上。「是」或「成立」者，通常選項是「事實」；「否」或「不成立」者，通常選項是「雄辯」。所有來賓站好以後，靜待謝震武公佈答案，雙腳不得離開圓柱頂端。謝震武會先詳細講解，然後公佈答案。
    謝震武公佈答案時，若答案是「事實」，則會說：「所以事實是對的，請處罰雄辯！」若答案是「雄辯」，則會說：「所以雄辯是對的，請處罰事實！」公佈答案後，站錯邊的來賓會被罰噴[乾冰約十秒鐘](../Page/乾冰.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 全民來投案　可以不可以
    〈全民來投案　可以不可以〉單元，是從2008年6月21日起新增的單元，僅播出兩次。觀眾到《華視全球資訊網》投稿相關法律問題，製作單位彙整後，製作成一系列的題目，供參賽來賓回答。
    參賽觀眾可以各自選擇一位現場來賓作為「[軍師](../Page/軍師.md "wikilink")」，觀眾以舉手的方式，由主持人判斷哪一位舉得最快，由該名觀眾回答「可以」或「不可以」。答對者可獲得一分並持續累積，直至所有題目都問完為止；反之答錯者除了累計分數會被倒扣之外，還會被身後的兩名扮演「魔王」的來賓以槍形的乾冰噴霧器噴向答錯的參賽者。
    如果所有問題回答完畢後，有兩組或以上的分數是相同的，則必須要進行[PK延長賽](../Page/PK.md "wikilink")，至其中一方答對為止；答對的一方，即可獲得該單元的優勝。
    該單元累計分數最高者，可獲得精美禮品；其餘三組來賓，則什麼也沒有。

## 參見

  - 《[全民快樂有go正](../Page/全民快樂有go正.md "wikilink")》（《快樂有go正》續作）

## 參考資料及註釋

<div class="references-small">

<references />

</div>

[K快](../Category/停播台灣綜藝節目.md "wikilink")
[K快](../Category/華視電視節目.md "wikilink")

1.  [中華民國剪輯協會：大東影藝股份有限公司節目作品一覽](http://www.eforu.com.tw/www/tv/dadwon.htm)

2.  [廣電基金「2008年第二季優良電視節目」記者會新聞稿](http://www.bdf.org.tw/upload/tmp/215080709all.doc)